特區政府發表聲明，強烈譴責美國單方面暫停或終止三條雙邊協議，批評美方不尊重雙邊以至多邊主義，應受國際社會譴責。

特區政府發表聲明，強烈譴責美國單方面暫停或終止三條雙邊協議，包括移交逃犯、移交被判刑人士以及國際船運所得收入的雙重課稅寬免協定。政府發言人表示，美國的行動被公認為以香港為棋子，在中美關係中製造事端，特區政府表示強烈不滿及反對。

發言人說，有關協議並非美國對香港的優惠待遇，而是雙方協議，批評美方不尊重雙邊以至多邊主義，應受國際社會譴責。

發言人指出，香港與美國的移交逃犯協定由1998年生效至今，成功移交69名逃犯往美國，遠高於美國向香港移交23名逃犯，若暫停有關協定，將對美國執法工作構成更大影響，未能為受害人伸張正義，美國應向法治、人民及國際社會交代。

發言人亦指，美國今次決定，亦增加航運公司營運成本，尤其美國公司要雙重徵稅，將窒礙兩地航運業發展，做法害人害己，將根據世貿解決爭端機制，向美國採取行動，捍衞香港單獨成員身分。

發言人說，《基本法》訂明，香港可以「中國香港』」名義，單獨與各國各地發展關係，在合適範疇簽訂及履行有關協議。發言人亦促請美國政府，立即停止干預香港特區內部事務，收回對《香港國安法》毫無根據的指控。

#香港電台 #特區政府 #香港 #美國 #雙邊協議

人地美國內政, 你又憑乜野去干涉第三個國家內政讉責唔譴責呢

唔專重中英聯合聲明是否都需要譴責？

單獨丶單獨… 好孤單咁喎 連`獨立‘兩個咁正面嘅字都唔敢講 真係陰9公